VBA求教-loop and varible

A B C .. X
100

想整個For loop 想個格仔既 reference 跟住郁可以點整,EG :
A100= sum (A1:A99)
B100= sum (B2:B99)

我識LET左邊做用CELL(i,"A").value就控到, 但右邊唔識寫。

有冇大佬可以幫幫手, 講個Keyword 都OK

暫時我用code copy and paste 當做到, 我想用D聰明少少既做法, 感謝萬分

想幫但唔知你講咩
cell(row, column) 唔係就控制到邊格咩

Sor 表達得差,

Sub rqw()

For j = 1 To 99

Cells(100, i).Value = "=sum("唔識寫")

Next j

End Sub

唔識寫右手邊,A100呢格= A1至A99+埋咁
因為一入B既時候 , 右邊又J1:J99 我又冇理由 CELLS (1,j)+....咁寫好似唔係好識Refer,唔該晒

Cells(100, i).Formula = "=SUM(A1:B1)"

咁咪全部都係A1+B1囉? 我要 第1個ITERATION A1+...+A99
第2個ITERATION B1+...+B99 ......

integer to character

你係想噤?

A100 = sum(A1:A99)
B100 = sum(B1:B99)
C100 = sum(C1:C99)
D100 = sum(D199)
....
....
....

但你for j 做乜鳩?
應該係for i

假設你有10 個columns

類似噤...

Sub rqw()

For j = 1 To 10

Cells(100, i).Value = "=SUM( Range(Cells(1, i), Cells(99, i))"

Next i

End Sub

可能記錯syntax... 太耐無用...

自己錄個macro 咪知點code

用FormulaR1C1 做relative reference

X = Cell(R,C).row

你在cell(A100) 輸入 “=sum(A2:A99)"
再用fill by formula

Vba 都唔洗寫

多謝CHING, 但整唔到

Thanks 但For loop 入面 應該record唔到呀嘛?

研究下先感謝

我想入面跟住郁,

A100= SUM(A1:A99)
obtain左個row, 但無理由寫到 (i)1:(i)99咁

CELLS 個到又指定晒個格, 卡左關

我睇過應該等於就咁拉? 因為我呢個只係例子, 有好多步驟, 打算啪入去一次過做

For i = 1 to 10
cells(100,i).formular1c1 = “=sum(r[-99]c:r[-1]c)”
next i

用A1 notation

For i = 1 to 10
cells(100,i).value = “=sum("&RANGE("A1:A99").offset(0,i).address& ")”
next i

受教了.
(無用過r1c1)

呢個成功左, 感謝大佬

亦都多謝其他留言過既大佬